明日大嶼 黑哨吹響

明日大嶼 黑哨吹響
（傳媒工作者 林海） - 林海

自特首林鄭月娥本月在《施政報告》公佈明日大嶼填海計劃後，政府高官、建制中人、財閥富商，除了少數諸如「被出賣」的土供組成員黃遠輝、曾鈺成稍有微言之外，莫不紛紛表態支持這個還不知道要花香港人多少血汗錢的「願景」。

林鄭在上周的港珠澳大橋啟用儀式上致辭時，更當着習總的面宣傳明日大嶼計劃，將之與港珠澳大橋和大灣區等中共國策扣連起來。

倘若明日大嶼只是林鄭自己閉門造車的本地政策產物，以她一個「直轄市市長」的身份，敢當着全國的面「借習總過橋」作自我宣傳嗎？

當然不可能，林鄭雖然自負但確實是聰明人，她深明中共官場之道，斷不敢如某前特首般狐假虎威夾帶私貨。因此，所謂的明日大嶼「願景」幾可肯定已獲習總授意，習總也才樂得讓林鄭「借自己過橋」，在大橋啟用儀式上宣傳一番。

習總讓林鄭暗示明日大嶼計劃是「聖旨」的動作當然不會被一些慣於揣摩上意的中共奴才忽視。

聖駕剛離開廣東，立法會財委會主席陳健波便不顧其主持會議應當保持公正的「球證」身份率先表態，批評反對填海者都是「歷史罪人」，又揚言財委會已修改《議事規則》，未來審議該項目時會「做醜人」嚴格執行議程，不容反對的議員拉布，相信最多用十多個小時便可通過初期研究撥款。

球賽還未正式開始，「球證」已經公然宣佈會吹黑哨，如此不顧形象的無恥，在今日香港似乎越來越常見。

習總聖旨奴才只能遵命

當然，陳主席自有其堂而皇之的理由，他說香港土地短缺問題嚴重導致樓價高企，不少家庭無處容身。他心繫市民乃至下一代福祉，所以才堅決支持填海。

問題是，即使他是真心為房屋問題「焦急」，作為一個立法會議員，他又何來權力以一己之見蓋過其他議員的聲音，不容異議？在本應是不同民意代表以理論政的立會殿堂，所有民選議員的聲音都該得到平等的重視。

主席只是主持會議而不是主宰會議，更不是一眾議員的上司或家長，斷不能以自己的政見壓過其他意見，不然立會就會失去存在價值，變得與「一錘定音」的行政機關無異，更何況陳健波只是個零票當選的功能組別議員！

再說了，若然陳健波真的如他所言為房屋問題「焦急」，是否應該表態支持「即食」的粉嶺高爾夫球場建屋方案，而不是十年後也不知道填好了沒有的人工島方案？

難道陳主席夜半肚餓會棄泡麵不吃而選擇開始在後花園種菜？至於粉嶺高爾夫球場的用戶們那麼愛國，應該不介意以身作則，用高鐵或是港珠澳大橋到深圳、珠海等地打球吧？祖國的高爾夫球場又新又大，何必要窩在香港呢？

其實陳健波所言一切，像是房屋問題、下一代福祉也不過是藉口，歸根究柢，明日大嶼既有習總加持，奴才們為求表現當然要全力辦妥，才可以得到賞識。「球證」既吹黑哨，數以千億計的港元「丼一聲」倒落海，幾可預見。

林海
傳媒工作者

上一則
上一則
世道人生：中國核心利益 (李怡)

下一則
下一則
香港失軍事中立形象 (周日東)